export const TriviaQuestions={
  spanish: {
    questions: {
      dificulty1: [
        {
          "id":1,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "¿Cómo se llama el monstruo prehistorico que los habitantes dicen que vive en el Nahuel Huapi? ",
            incorrect: [
              'Huapito',
              'Nahu'
            ],
            "correct": "Nahuelito"
          
        },
        {
          "id":2,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "¿Entre que años llegaron miles de Nazis a bariloche?",
            incorrect: [
              '1938 - 1946',
              '1930 - 1938',
            ],
            "correct": "1946 - 1955"
          
        },        
        {
          "id":3,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "¿Cual es el deporte predilecto para practicar en Bariloche? ",
            incorrect: [
              'Snowboard',
              'Paintball en nieve',
            ],
            "correct": "Esquí"
          
        },
        {
          "id":4,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "¿Por qué no hay tormentas eléctricas en Bariloche? ",
            incorrect: [
              'Porque tiene un microclima que no lo permite ',
              'Porque el frío congela las nubes',
            ],
            "correct": "Porque las tormentas no tienen la energía suficiente para generar electricidad"
        },
        {
          "id":5,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "Bariloche es la capital de..",
            incorrect: [
              'La nieve ',
              'Las fiestas de egresados',
            ],
            "correct": "El chocolate"
          
        },
        {
          "id":6,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "¿Cual es la fiesta mas grande de Bariloche?",
            incorrect: [
              'La fiesta de Nahuel Huapi',
              'La fiesta de la nieve',
            ],
            "correct": "La fiesta del chocolate"
          
        },
        {
          "id":7,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "¿Que es lo peor que se puede ingerir cuando se está sufriendo de hiporermia? ",
            incorrect: [
              'Fruta ',
              'Barra de cereal',
            ],
            "correct": "Alcohol"
          
        },
        {
          "id":8,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 100,
          "question": "¿Que raza de perro es la que popularmente sale en las fotos de los egresados? ",
            incorrect: [
              'Labrador',
              'Siberiano',
            ],
            "correct": "San Bernardo"
          
        },
        {
          "id":9,
          "level": "segundo nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "¿Que famosa personalidad fue al parque nacional Los Arrayanes en Bariloche?",
            incorrect: [
              'Steven Spielberg',
              'George Lucas ',
            ],
            "correct": "Walt Disney"
          
        },
        {
          "id":10,
          "level": "segundo nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "Que famosa película de Walt Disney se basó en el parque nacional Los Arrayanes de Bariloche? ",
            incorrect: [
              'La bella y la bestia',
              'Tierra de osos',
            ],
            "correct": "Bambi"
          
        },
        {
          "id":11,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "¿Qué es más extraño escuchar en Bariloche?",
            incorrect: [
              'Abalanchas',
              'Música alta',
            ],
            "correct": "Truenos"
          
        },
        {
          "id":12,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "¿Por qué el invierno puede traer días tristes?",
            incorrect: [
              'Asociar días grises a días tristes',
              'El frío frena un poco la producción de endorfina en el cuerpo',
            ],
            "correct": "Falta de rayos solares en el cuerpo"
          
        },
        {
          "id":13,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "¿Cual es el principal atractivo del centro de Bariloche? ",
            incorrect: [
              'Los perros San Bernardo',
              'Los boliches',
            ],
            "correct": "Los edificios en forma de U"
          
        },
        {
          "id":14,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "Dada la afirmación que la formación de copos de nieves es tremendamente complejas, ¿Es verdad que dos copos de nieves son iguales? ",
            incorrect: [
              'Verdad',
              'Falso',
            ],
            "correct": "Es muy probable"
          
        },
        {
          "id":15,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "A que somos más propensos en invierno? ",
            incorrect: [
              'Mal humor',
              'Pereza Excesiva',
            ],
            "correct": "Migrañas"
        },
        {
          "id":16,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 200,
          "question": "¿Cuál es el boliche con mayor capacidad de personas en Bariloche? ",
            incorrect: [
              'Grisú',
              'By Pass',
            ],
            "correct": "Rocket"
          
        },
        {
          "id":17,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "¿Cuantos visitantes recibe al año Bariloche?",
            incorrect: [
              '500.000 personas',
              '2.5 Millones de personas',
            ],
            "correct": "1 Millon de personas"
          
        },
        {
          "id":18,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "Donde se produjo la temperatura más baja de la historia (-80°C)? ",
            incorrect: [
              'La Antártida',
              'Bariloche',
            ],
            "correct": "Alaska"
          
        },
        {
          "id":19,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "Si hay nieve en la entrada de tu puerta, ¿Cuál de estas maravillas puede evitar que te resbales? ",
            incorrect: [
              'Aserrin',
              'Maizena',
            ],
            "correct": "Arena para gatos"
          
        },
        {
          "id":20,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "¿Qué sucede en invierno?",
            incorrect: [
              'Los días son mas largos ',
              'El sol sale antes',
            ],
            "correct": "Las noches son mas largas"
          
        },
        {
          "id":21,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "¿Cuanto puede llegar a pesar un perro San Bernardo?",
            incorrect: [
              'Más de 80kg',
              'Más de 60kg',
            ],
            "correct": "Más de 100kg "
          
        },
        {
          "id":22,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "¿Para qué son entrenados los perros San Bernardo (llamados perros niñeras) en Bariloche?",
            incorrect: [
              'Para salir en la típica foto',
              'Cuidar a los niños',
            ],
            "correct": "Perros de rescate"
          
        },
        {
          "id":23,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "¿Cuál es el cerro más alto de Bariloche?",
            incorrect: [
              'Catedral',
              'Otto',
            ],
            "correct": "Tronador"
          
        },
        {
          "id":24,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 300,
          "question": "¿Cuál de estos factores es peor para la piel?",
            incorrect: [
              'El frío',
              'El viento',
            ],
            "correct": "Ambos"
          
        },
        {
          "id":25,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "¿Cuantos metros tiene la fosa más profunda del Nahuel Huapi? ",
            incorrect: [
              '300 metros',
              '200 metros',
            ],
            "correct": "400 metros"
          
        },
        {
          "id":26,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "¿Cuál es la mejor herramienta del San Berardo para valerse en la nieve? ",
            incorrect: [
              'Su peso',
              'Ambas ',
            ],
            "correct": "Su sentido de la orientación"
          
        },
        {
          "id":27,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "A muy bajas temperaturas, ¿Que hay que hacer para que no se congele el tanque de combustible de un auto?",
            incorrect: [
              'Mantenerlo Medio lleno',
              'Evitar usar el auto',
            ],
            "correct": "Mantenerlo lleno"
          
        },
        {
          "id":28,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "¿A qué temperatura debe descender el cuerpo humano para llegar a tener hipotermia?",
            incorrect: [
              'Por debajo de los 25° C',
              'Por Debajo de los 27°C',
            ],
            "correct": "Por debajo de los 35°C"
          
        },
        {
          "id":29,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "¿En que fecha la tierra se encuentra más alejada del sol por lo cual hace más frío?",
            incorrect: [
              '25 de junio',
              '10 de julio',
            ],
            "correct": "5 de julio"
          
        },
        {
          "id":30,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "¿Que efecto sucede cuando nieva?",
            incorrect: [
              'Tenemos más hambre ',
              'Genera neblina',
            ],
            "correct": "Tenemos la sensación de que no hace tanto frío"
          
        },
        {
          "id":31,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "La leyenda del monstruo del lago nahuel huapi fue transmitida por..",
            incorrect: [
              'Diaguitas',
              'Mapuches',
            ],
            "correct": "Tehuelches"
          
        },
        {
          "id":32,
          "level": "primer nivel de dificultad",
          "points": 400,
          "question": "¿En qué año del sigo XX tomó fuerza la historia del monstruo del lago nahuel huapi?",
            incorrect: [
              'Años 30',
              'Años 50',
            ],
            "correct": "Años 20"
          
        }
      ]
    }
  },
  english: {
    questions: {
      dificulty1: [
        {
          "id": 1,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "What is the name of the prehistoric monster that locals say lives in the Nahuel Huapi?",
            incorrect: [
              'Huapito',
              'Nahu'
            ],
            "correct": "Nahuelito"
          
        },
        {
          "id": 2,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "Between what years did thousands of Nazis arrived in Bariloche?",
            incorrect: [
              '1938 - 1946',
              '1930 - 1938',
            ],
            "correct": "1946 - 1955"
          
        },
        {
          "id": 3,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "What is the famous sport in Bariloche?",
            incorrect: [
              'Snowboard',
              'Paintball in the snow',
            ],
            "correct": "Skiing"
          
        },
        {
          "id": 4,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "Why are there no thunderstorms in Bariloche?",
            incorrect: [
              "Because it has a microclimate that doesn't allow it",
              'Because the cold freezes the clouds',
            ],
            "correct": "Because storms don't have enough energy to generate electricity"
        },
        {
          "id": 5,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "Bariloche is the capital of ..",
            incorrect: [
              'The snow',
              'Graduation parties',
            ],
            "correct": "Chocolate"
          
        },
        {
          "id": 6,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "What is the biggest party in Bariloche?",
            incorrect: [
              'The party of Nahuel Huapi',
              'The Snow Festival',
            ],
            "correct": "The chocolate party"
          
        },
        {
          "id": 7,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "What's the worst thing you can eat when you're suffering from hypothermia?",
            incorrect: [
              'Fruit',
              'Cereal bar',
            ],
            "correct": "Alcohol"
          
        },
        {
          "id": 8,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 100,
          "question": "Which breed of dog is the one that popularly appears in the photos of the graduates?",
            incorrect: [
              'Labrador',
              'Siberian',
            ],
            "correct": "San Bernardo"
          
        },
        {
          "id": 9,
          "level": "second level of difficulty",
          "points": 200,
          "question": "What famous personality went to Los Arrayanes National Park in Bariloche?",
            incorrect: [
              'Steven Spielberg',
              'George Lucas',
            ],
            "correct": "Walt Disney"
          
        },
        {
          "id": 10,
          "level": "second level of difficulty",
          "points": 200,
          "question": "What famous Walt Disney movie was based in Los Arrayanes National Park in Bariloche?",
            incorrect: [
              'Beauty and the Beast',
              'Land of Bears',
            ],
            "correct": "Bambi"
          
        },
        {
          "id": 11,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 200,
          "question": "What's weird to hear in Bariloche?",
            incorrect: [
              'Abalanchas',
              'Loud music',
            ],
            "correct": "Thunder"
          
        },
        {
          "id": 12,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 200,
          "question": "Why can winter bring sad days?",
            incorrect: [
              'Associate gray days with sad days',
              'The cold slows down the production of endorphins in the body',
            ],
            "correct": "Lack of sunlight"
          
        },
        {
          "id": 13,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 200,
          "question": "What is the main attraction of the center of Bariloche?",
            incorrect: [
              'Los perros San Bernardo',
              'Los boliches',
            ],
            "correct": "U-shaped buildings"
          
        },
        {
          "id": 14,
          "level": "first level of difficulty",
          "points": 200,
          "question": "Given the statement that snowflake formation is tremendously complex, is it true that two snowflakes are the same? ",
          incorrect: [
            'True',
            'False',
          ],
          "correct": "Very likely"
        
      },
      {
        "id": 15,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 200,
        "question": "What are we more prone to in winter?",
          incorrect: [
            'Bad mood',
            'Excessive Laziness',
          ],
          "correct": "Migraines"
      },
      {
        "id": 16,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 200,
        "question": "What is the bowling alley with the largest capacity of people in Bariloche?",
          incorrect: [
            'Gray',
            'By Pass',
          ],
          "correct": "Rocket"
        
      },
      {
        "id": 17,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "How many visitors does Bariloche receive each year?",
          incorrect: [
            '500,000 people',
            '2.5 Million people',
          ],
          "correct": "1 Million people"
        
      },
      {
        "id": 18,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "Where did the lowest temperature in history (-80 ° C) occur?",
          incorrect: [
            'Antarctica',
            'Bariloche',
          ],
          "correct": "Alaska"
        
      },
      {
        "id": 19,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "If there is snow at the entrance of your door, which of these wonders can prevent you from slipping?",
          incorrect: [
            'Aserrin',
            'Maizena',
          ],
          "correct": "Cat Arena"
        
      },
      {
        "id": 20,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "What happens in winter?",
          incorrect: [
            'The days are longer',
            'The sun rises sooner',
          ],
          "correct": "The nights are longer"
        
      },
      {
        "id": 21,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "How much can a San Bernardo dog weigh?",
          incorrect: [
            'More than 80kg',
            'More than 60kg',
          ],
          "correct": "Over 100kg"
        
      },
      {
        "id": 22,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "What are San Bernardo dogs (called babysitters) trained in Bariloche for?",
          incorrect: [
            'To go out in the typical photo',
            'Caring for children',
          ],
          "correct": "Rescue dogs"
        
      },
      {
        "id": 23,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "What is the highest hill in Bariloche?",
          incorrect: [
            'Cathedral',
            'Eight',
          ],
          "correct": "Thunder"
        
      },
      {
        "id": 24,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 300,
        "question": "Which of these factors is worse for the skin?",
          incorrect: [
            'The cold',
            'The wind',
          ],
          "correct": "Both"
        
      },
      {
        "id": 25,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 400,
        "question": "How many meters is the deepest pit of Nahuel Huapi?",
          incorrect: [
            '300 meters',
            '200 meters',
          ],
          "correct": "400 meters"
        
      },
      {
        "id": 26,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 400,
        "question": "What is the best tool for San Berardo to use in the snow?",
          incorrect: [
            'Your weight',
            'Both',
          ],
          "correct": "Your sense of direction"
        
      },
      {
        "id": 27,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 400,
        "question": "At very low temperatures, what can be done to prevent a car's fuel tank from freezing?",
          incorrect: [
            'Keep it Half Full',
            'Avoid using the car',
          ],
          "correct": "Keep it full"
        
      },
      {
        "id": 28,
        "level": "first level of difficulty",
        "points": 400,
        "question": "At what temperature must the human body descend to reach hipotermia? ",
        incorrect: [
          'Below 25 ° C',
          'Below 27 ° C',
        ],
        "correct": "Below 35 ° C"
      
    },
    {
      "id": 29,
      "level": "first level of difficulty",
      "points": 400,
      "question": "On what date is the earth farthest from the sun so it is colder?",
        incorrect: [
          'June 25',
          '10 July ',
        ],
        "correct": "July 5"
      
    },
    {
      "id": 30,
      "level": "first level of difficulty",
      "points": 400,
      "question": "What effect does it have when it snows?",
        incorrect: [
          "We're hungrier",
          'Generate fog',
        ],
        "correct": "We feel it's not so cold"
      
    },
    {
      "id": 31,
      "level": "first level of difficulty",
      "points": 400,
      "question": "The legend of the lake monster Nahuel Huapi was transmitted by ..",
        incorrect: [
          'Diaguitas',
          'Mapuches',
        ],
        "correct": "Tehuelches"
      
    },
    {
      "id": 32,
      "level": "first level of difficulty",
      "points": 400,
      "question": "In what year of the twentieth century did the story of the monster of Lake Nahuel Huapi gain strength?",
        incorrect: [
          '30s',
          '50s',
        ],
        "correct": "20s"
      }
      ]
    }
  },
}